香港仲有冇良心教師?

有個朋友好憎香港教書佬，對教書佬有好大成見，覺得「撈唔到其他工就去教書」。

好似上次教師集會，至多都係口頭話支持學生，俾我感覺好似匿响學生背後咁；嗌句「光復香港 時代革命」，都冇人出聲。

學生聞緊催淚煙時，冇老師敢站在學生前，同警察宣講「我係老師，我來保護學生，要打打我先」。(假設有老師私底下有做前線，但其實以“教師”身份出黎企响學生前會powerful好多)

我唔識開解佢，因為我所認識嘅好老師已經離職......但我仍然相信，還有少數老師選擇做呢份天職，係帶住理念去春風化雨。

所以想收集各位巴絲打嘅經驗...
此時此刻，香港，還有沒有敢言的良心老師?

有

入黎了解真相

［整合］聽日早上7點 光復大埔何郭佩珍中學

612畀狗射中眼個個咪係老師囉，教書佬8成係黃，但好多校長係藍，黃既都畀教育局揸住春袋

有
有幾個比較熟嘅老師好多次都有出去
有次甚至撞到佢
平時Fb都會表態，老師做到咁嘅地步，真係好多謝佢地

學校應該一半一半，但管理層點藍架啦我諗。

有，可以講有大把
但奈何校長太藍或者辦學團體「中立」
所以啲老師唔夠膽出聲
教師呢行好窄，啲同區既校長有校長group
得罪一個代表得罪晒全group
佢唱臭你唔洗再旨意搵到工

咁教書嘅人有冇方法可以做得更多嚟保護學生？(唔係話要去到通識科楊老師嗰種地步)

或者換個問題

教書先生，你們覺得自己在保護學生方面做得足夠嗎？

8成係黃，呢個數字係根據什麼得知？(真心問，因為朋友好睇數據與出處)

假設大部分係黃，有幾多會行動保護學生？(當中可以: 唔篤灰/告知警方，學校外係舊生，返黎探老師而已，而唔係袖手旁觀/集體聲援被隔離的罷課學生)

又有幾多只係打份工，校長叫到都要違背良心照order辦事？

其實如果集體保護學生，大家share嘅成本會少好多....

或者定義返，我覺得「老師」與「教書的人」係有分別的。

假設大部分“思想上”係黃，但佢哋在學生有難之時，因為唔夠膽對抗強權而袖手旁觀/協助強權，that’s fine，佢哋只係一名「教書的人」。

而「老師」，卻具備了以身作則、以身教去教育學生 遇到不公義之事需要發聲，instead of 默不作聲、保護社會上弱小和未有能力之人之特質。

所以我嘅疑問係，香港仲有幾多「老師」呢？